【武漢肺炎】日本7-11一盒口罩賣1200港元惹議 店家: 「屬實但無奈」

2019冠狀病毒病（COVID-19，俗稱武漢肺炎）疫情，日本口罩嚴重不足。日本一間7-11便利店被指以超高價出售口罩，一盒60個口罩叫價1.69萬日圓（約1200港元），因此惹來批評，日本7-11最後為事件致歉。

日本網上流傳一張照片，上傳者聲稱在居所附近的一間7-11便利店正以超高價出售口罩，一盒60個的口罩售價達到約1200港元。在非疫情時期，同款口罩正常格價為一盒600日圓（約40港元），當地人不滿如今「炒價」達到約30倍。

7-11為事件致歉

照片在網上廣泛流傳，日本7-11本部其後發表聲明，表示已要求該分店停止出售口罩，並指出原因是該店「為應大量顧客需求關係，在網上購買口罩後轉售」，因網上口罩均以炒價發售，所以售價才如此驚人。

7-11聲明就事件致歉，並稱已要求店舖以合理價格出售口罩。

網上有網民拍照，一盒60個普通防花粉和防塵的口罩，售價1.69萬日圓（Twitter圖片）

Source:

on9
合理價格即係無貨 唔會拎出黎賣
我放上網炒賣唔好？
商家佬點解要賤價賣？
食檬左？

01垃圾標題 唔好寫到全線7-11都賣緊咁

係有 一間 7-11 個店東獨自用炒價放係自己間舖度賣
當然問題係佢唔應該放係舖賣
要炒自己靜靜雞炒, 影衰7-11

手寫price tag

CLS 這是真的日本?

自由市場既野,我地識咩